有冇邊套輕小說文筆好？

魔王勇者 全程對話黎

乾淨俐落但冇乜畫面感
有d保留

果青

最近有套異世界輕小我見好多論壇都有人吹奏
等我睇完再話你知好冇睇

食唔落，好累贅，尤其幾章連住睇嘅時候
雖然我都知同故事風格有關

日文定中文 睇中文既話其實咪又係睇譯者文筆

幼女さま

奇諾之旅

文學少女

如果搵到日文原文會中日對照住咁睇

刀劍神域

我自己就幾中意野村美月
當中「文學少女」、「光在地球之時」我就覺得唔錯

文筆好既變文學了

gosick is a must

在輕小說尋求文筆是否搞錯了甚麼

Your name?

除非你識日文識原版
唔係你睇的都係翻譯條友的文筆

想知邊套輕小說拎黎學日文好 水平n2左右

人類は衰退しました

對

咁你都係睇譯者文筆姐

不如問有冇邊套輕小說文筆慘不忍睹

夏娜

不過可能我廢定翻譯問題

本身係網文個堆囉,手機俠 RE0 成日比人屌

我記得果套is文筆都係垃圾級

地下城我記得唔錯~
唔識日文

翻譯作品好少話文筆好唔好
好唔好又唔關作者事喎。。。但記憶中蘿球社 我的妹妹不可能這麼可愛 要聽爸爸的話睇落去都呈現到個畫面嘅

照你咁講咪所有書都要睇原文
事實係你寫得好嘅話翻譯差極有個譜
諾貝爾文學獎評審委員會都唔洗全部識日文先頒到獎畀川端康成啦

實力至上教室

西尾維新啲鳩屎小說?

整體文筆風格就算翻譯都應該捕捉到大概
但係細緻位就真係要靠原文
所以我係偏向對照住咁睇

利申識睇少少日文

睇完都唔知UP乜
嗰陣居然可以睇(捱)到去結局

戲言系列

魔劣
魔法戰爭
都翻譯得唔錯

世界盡頭的聖騎士

果青個翻譯都翻得幾搞笑，記得佢用過 你知我知單眼佬（獨眼龍）都知 呢句野

野村美月同杉井光既書，有啲位唔講直頭唔知係輕小黎

好無好唔識睇 反正睇翻譯 個故事順暢就滿足

不過垃圾一定一大堆 web版大部分都無乜邏輯 前因不對後果

神不在的星期天

事實
不過幾有韻味
幾鍾意呢重種風格

咪又係睇翻譯

中二-自